\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsfonts, amsmath}
\usepackage{enumitem}

\title{Ex 57@}

\newcommand{\inducao}{
    \begin{itemize}[label={}]
        \item Sabendo que, se  $A$ e $B$ sao conjuntos finitos e disjuntos entre si, entao
        \begin{equation} \label{eq:dis} \tag{disjuntos}
            |A \cup B| = |A| + |B|
        \end{equation}

        \item \textbf{Demonstração:} Vamos provar que
        \begin{multline*} 
            \text{Se } A_{1}, \dots, A_{n} \text{ sao conjuntos finitos dois a dois disjuntos entre si, entao}
        \end{multline*}

        \begin{equation} \label{Prova}
            \left|\bigcup_{i=1}^{n}A_{i}\right| = \sum_{i=1}^{n}\left|A_{i}\right|,
            \forall n \geq 1
        \end{equation}
        por indução em n.

        \item \textbf{Hipótese de Indução:} Seja $a \in \mathbb{N}$ e \eqref{eq:dis} tal que
        \begin{equation} \label{HI}
            \left|\bigcup_{i=1}^{k}A_i\right| = \sum_{i=1}^{k}|A_{i}|, \forall k \in [1 .. a] %Proposicao(K), Base
        \end{equation}

        \item \textbf{Passo da Indução:} Vamos provar que, se \eqref{eq:dis} entao
        \begin{equation} \label{Passo}
            \left|\bigcup_{i=1}^{(a+1)}A_i\right| = \sum_{i=1}^{(a+1)}|A_{i}|,
            \forall k \in [1 \dots a] %Proposicao(K), Base
        \end{equation}

        \subitem Suponha que $a+1 > 1$, entao
        \begin{equation}
            \bigcup_{i=1}^{a+1}A_i = \left(\bigcup_{i=1}^{a}|A_{i}|\right) \cup A_{a+1}
        \end{equation}

        \subitem Como $A_{1}, \dots, A_{k}$ sao conjuntos finitos dois a dois disjuntos entre si, entao 
        \begin{equation}
            \left(\bigcup_{i=1}^{a}A_{i}\right) \text{ e } A_{a+1}
        \end{equation}
        
        \subitem Sao disjuntos
        \subitem logo, Eh fato que 
        \begin{equation}
            \left|\bigcup_{i=1}^{(a+1)}A_{i}\right| = \left|\bigcup_{i=1}^{a} A_{i}\right|
                                                    + |A_{a+1}|
        \end{equation}


        \subitem Como $a \in [1..a]$, entao pela Hipotese Indutiva
        \begin{equation}
            \left|\bigcup_{i=1}^{a}A_i\right| = \sum_{i=1}^{a}|A_{i}|
        \end{equation}

        \subitem E dai, substituindo em 
        \begin{align*}
            \left|\bigcup_{i=1}^{(a+1)}\right| &= \sum_{i=1}^{a}|A_{i}| +
                                                       |A_{a+1}| \\
                                               &= \sum_{i=1}^{(a+1)}|A_{i}|
        \end{align*}


        \item \textbf{Base da Indução:} Vamos provar que $P(k), \forall k \in \mathbb{N}$
        ao qual o argumento do Passo de Indução não se aplica.

        \item Isto é:
        \begin{equation}
            \left|\bigcup_{i=1}^{k}A_{i}\right| = \sum_{i=1}^{k}\left|A_{i}\right|,
            \forall k \in \{1\} %Proposicao(K), setBase
        \end{equation}

        \subitem Se $A_{1}$ eh finito, entao, por um lado temos
        \begin{equation*}
            \left|\bigcup_{i=1}^{1}A_{i}\right| = |A_{i}|
        \end{equation*}

        \subitem Pelo outro
        \begin{equation*}
            \sum_{i=1}^{1}|A_{i}| = |A_{i}|
        \end{equation*}

        \subitem Logo
        \begin{equation}
            \left|\bigcup_{i=1}^{1}A_{i}\right| = \sum_{i=1}^{1}|A_{i}|
        \end{equation}

        \subitem   Portanto $P(k), \forall k \in \mathbb{N}$ ao qual o argumento do passo de indução
        \subitem   não se aplica.


        \item Portanto,
        \subitem Se $A_{1}, \dots, A_{k}$ sao conjuntos finitos dois a dois disjuntos entre si, entao
        \begin{equation}
            \left|\bigcup_{i=1}^{n}A_{i}\right| = \sum_{i=1}^{n}\left|A_{i}\right|,
            \forall n \geq 1
        \end{equation}

        $\hfill \square$
    \end{itemize}
}

\begin{document}

\maketitle

\inducao{}

\end{document}

